Bei der linearen Regression werden die Messwerte durch eine lineare Funktion \eqref{eqn:linregress} approximiert.
Aus deren Steigung \eqref{eqn:linregress-A} oder $y$-Achsenabschnitt \eqref{eqn:linregress-B} wird dann ein Wert ermittelt.
Die Fehler der jeweiligen Parameter für die Regressionsgerade sind durch die Formeln \eqref{eqn:linregress-A_error} und \eqref{eqn:linregress-B_error} gegeben.
Alle Summen laufen von 1 bis $N$.
\begin{eqns}
  y &=& A x + B \eqlabel{eqn:linregress} \\
  \Rightarrow A &=& \frac{N \sum{x y} - \sum{x} \sum{y}}{N \sum{x^2} - \del{\sum{x}}^2} \eqlabel{eqn:linregress-A} \\
  B &=& \frac{\sum{x^2} \sum{y} - \sum{x} \sum{x y}}{N \sum{x^2} - \del{\sum{x}}^2} \eqlabel{eqn:linregress-B} \\
  \error{A} &=& \sqrt{\frac{N}{\vphantom{\del{\sum}^2} N - 2} \frac{\sum{\del{y - A x - B}^2}}{N \sum{x^2} - \del{\sum{x}}^2}} \eqlabel{eqn:linregress-A_error} \\
  \error{B} &=& \sqrt{\frac{\sum{x^2}}{\vphantom{\del{\sum}^2} N - 2} \frac{\sum{\del{y - A x - B}^2}}{N \sum{x^2} - \del{\sum{x}}^2}} \eqlabel{eqn:linregress-B_error}
\end{eqns}%
\par
